好多人表面上好愛香港

突發有感, 想分享一下自己對炒IPhone睇法
埋篇文有啲長, 希望大家都睇哂, 再講下你地點諗
同埋有錯既勿屌咁大力

後生個批人好多都會講啲蝗又通街痾屎痾尿, 政府又做啲乜仆街廢野...
兩樣野想表達既係佢地做個啲野都係影響緊其他人, 影響到個社會, 影響到成個香港

今日iPhone X開售令我諗起其實香港人都係搞衰香港既幫兇
炒機其實以前都一直都有, 一直都有人屌,但係一直都冇改善到
只可以講有一大部份後生既都會做呢樣野 (冇既人唔好屌 )
但係又有冇人諗過自己係返香港到炒, 做衰香港其實係自作孽?

唔好覺得有冇我講得咁嚴重, 依家現實就係香港搞成咁就係逐少逐少搞到咁衰
如果你係香港出世, 係香港長大, 你都重會去炒機既, 只能講你極度不智同愚蠢

係香港土生土長既我, 見到香港搞成咁都好心痛, 但係見到香港後生個堆做緊破壞香港既野更加令我憤怒

影響香港既唔止係政治, 社會風氣都算係一種
當你有份炒機個刻開始, 你已經冇資格去屌黃牛黨炒演唱會飛, 冇資格去屌樓價炒到咁貴
當中可能有部分性質唔一樣, 但係大家都係為左自己利益著想既前提底下, 你逼人地買貴機點解人地唔可以做同樣既野係你身上?

依家有新機出個陣, 社會討論既係: 新機有冇得賺?賺幾多?會唔會炒燶?
但係人就係缺乏左自己獨立思考既能力, 特別係香港人, 只會係人做佢又跟住做, 但係就冇諗過做呢件事會有咩影響, 對其他人, 對呢個社會既影響
只會諗到自己個人既利益

成日聽到人講:我唔做人都會有人做嫁啦!
屌你老母乜撚野叫你賺好過俾人賺! 做人唔係應該要有自己既原則?
更何況後生個堆受過最多既教育, 佢地既角色理應係社會既未來, 但係做衰香港既偏偏就係呢堆人
如果你知呢樣野係錯既都重可以覺得光明正大,理應受到鄙視, 因為佢地同班撚樣炒家跟本冇分別
只能夠講第時都係承受返自己種既惡果

多謝咁有心睇哂全部既你地, 小弟中文唔係幾好, 可能有啲位表達得唔係咁好, 希望都會睇得明

希望睇完會改變到你小小既諗法

講經咩
奶共有五皮一個月你地唔爭住奶？

自己推幾下先
訓醒又睇到po既巴絲都希望可以分享下你地既睇法

推

就係因為太多人覺得政治先係影響一切
但係其實兩樣都係賺緊啲違背自己良心既錢

權力使人腐化，連登仔無權無勢咪咁「正氣凜然」囉

希望多啲人睇到

Yes
炒機=奶共

五毛

其實唔係好關愛香港事
不過其他認同

跟風+將金錢利益放到好重要

應該咁講，香港好多人都自覺愛香港
黃絲藍絲五毛舔共嘅都可以話自己愛港
問題係當要佢哋付出時
有幾多人肯付出先知係鳩講定真愛

你所看的 只是你想看到的

人性先係致命點
唔係正氣凜然既問題 如果你覺得係自己地方有呢種事情發生都冇問題既咁更加唔好講蝗黎搶奶粉有問題

你講得好岩
但事實上你要做個無私正直的人
就只會比自私奸險的人食住
而且你將來的路亦都會難行好多

因為中文真係唔好唔識點去表達
想講既係例如之前雨傘革命個堆, 去既話代表你都係會希望香港唔好再繼續好似依家呢個軌道行落去

但諷刺既係佢地又冇諗過佢地做既其他野亦都同時破壞緊香港

可能我諗法太烏托幫
亦因為香港將利益既價值放得太大, 令到正直既傻諗法好難生存落去

但係香港人唔夠團結都係一個好大既問題

而明明好多問題只要團結就可以解決既
偏偏就俾利益蒙蔽左雙眼

連小學生都識團結就是力量, 但香港人

因為追求民主成功先可以做既得利益者
但佢地做果d破壞香港既行為時候已經係既得利益者
真正知道咩叫民主既人少之又少
好多都係為左追求個人利益先做正確的事

其實係架
我認為堅守原則就已經做得好
莫講話改變其他人
就連父母都改變唔到個刻
我就知行自己認為啱既路就夠

就好似睇tvb咁
你想睇蝗劇想佢一台獨大
咪繼續集集煲佢收視率
但將來唔好怨就得
因為大家捧起佢做成

你諗既野太共產主義
當你有能力從中得到更多，你就唔會選擇同蠢人一齊團結，唔會想能力低下既人同你一齊團結分享同等成果

根本香港人自始至終都係勢利見錢開眼高拜低踩嘅

幾百蚊水位就大把人爭住賺
演唱會飛 買黃牛搶黃牛炒黃牛

笑鳩人地走水貨
自己就炒嘢五十步笑百步

抄iphone係香港傳統文化

根本炒機, 炒飛, 炒樓果班友都係賤種黎

之前eason先屌班黃牛黨

( Show Blocked User - 你個咀呀☺️ )

只係想係公平情況底下競爭
唔係想共產

其實唔計背景的話大家都係公平競爭
但係你要贏就要夠賤夠仆街
就算定哂規則都好
佢夠膽違反規則搶更多資源又唔比人拉到
到頭來蝕底的都係忠忠直直果個

如果講炒iphone既人有問題
我覺得幫手推高香港樓價既人仲有問題
Iphone可以受住市場供應需求個價格會有所改變
但樓呢？比人控制哂 成個密閉經濟咁款
係邊個可惡d?

其實香港一直都係咁，香港核心價值一直都係炒賣投機經濟起飛，送你一首1988年嘅歌

你自己唔用iphone 就話無問題

咁如果你想睇一場演唱會, 比班友搶哂飛買唔到
然後二千蚊先一張
你會點諗

賺錢同影響到人咁仆街賺係兩回事

其實香港套利益主義好深入民心 , 不論邊一代都係 , 炒iPhone有短期利益咪一班人衝去做 , 你唔炒就畀人話返你假清高 , 原則根本對佢地唔值錢 , 再諗深一層 ... 叫任何一代人喺望唔到利益下去支持香港 , 有幾多香港人會肯?

我明呢種感受 , 因為今日先就呢個問題同女朋友嘈咗獲 ...

有錢唔通唔賺呢種思想其實好扭曲
偏偏香港人就係咁功利

諗起之前想搵炒賣呢個字日文係咩，後尾發現無，因為人地呢啲高等民族根本唔會有呢個 concept （當年近代日本都好多）

香港呢，就咩都炒一餐，當年m記啲snoopy真係好經典。

就算唔炒，果樣野短缺，就死都掃一堆比自己先，好似食自助餐啲蠔咁。

當年>當然

所以香港比大陸禁住屌係抵死
依家大陸有少少錢就爭住含

炒風盛行並不止於Johnny's事務所旗下藝人，大多JPop歌手、舞台劇藝員、寶塚歌劇團等亦深受其害。真正欣賞演出的人，礙於金錢限制而被迫放棄。最後所有演出，是否將變成有錢人獨享的娛樂節目？！所以今年年中，日本各大唱片公司、經理人公司，聯同旗下藝人發出「反對高額轉賣」聲明，勸大家不要再炒黃牛——「私たちは音楽の未来を奪うチケットの高額転売に反対します」（我們反對剝奪音樂未來的高額門票轉售行為）

你d 崇日撚真係好煩
全世界邊度有人嫌錢腥

香港人不嬲利益行先投機撚

剩係搭地鐵見香港人死都唔行入啲
就知香港人幾自私
明明行入啲多啲人上到
但係好多人見自己上咗岸就扮睇唔到
最緊要自己無事 其他人理撚得你

屌你老母連狗尼住個仆街冚家鏟，以為搬鳩曬啲post去站務台就解決咗個問題。五毛根本係時事台災難，佢哋撚會搞其它台咩，所以反五毛唔柒係會員糾紛呀戇鳩。鴕鳥政策轉移視線正正突顯荒謬，實際上你係同流合污狼狽為奸！

其實唔係好多人愛香港
個個都話想逃離想移民就知
香港從來都只係一個搵錢既地方

sixball

炒IPHONE唔會長遠推高IPHONE價格
炒樓樓價長遠會跌返?
炒黃牛只有一水, 炒一次就會冇哂.

比喻唔太恰當

樓主準備做五毛啦 搞分化

仲要標籤後生仔 炒樓走水貨嗰堆又有幾後生

依家講緊嘅唔係價錢嘅分別
而係件事嘅本質

班後生仔成日屌鳩人炒樓賺錢
但自己就做緊同樣嘅野 都係炒賣
自己有份做炒賣就唔好話人炒貴你啲樓喇
炒iphone嗰啲根嫌樓貴真係唔抵可憐

原來樓主同我諗嘅野一樣😭😭😭

件事既本質都唔同

呢個世界上係有野可以炒，有野唔應該炒

樓係必需品
iphone就有代替品
同埋唔見得d後生有幾多資本去炒野黎賺錢

D演唱會次次都要係FB先有
屌你老母

支那人搶哂d 奶粉又點睇?

1. 電話係(接近)必需品
2. iphone 係一個牌子, 你會話唔買唔會死

3. 奶粉係(接近)必需品
4. 美贊臣都係一個牌子, 香港人唔買唔會死?

香港做野已經辛苦, 放工諗住有少少娛樂都比班炒狗阻撚住哂

跟風的確係香港人嘅弊病
恨鐵不成鋼

香港班後生我未聽過會炒奶粉
容許我孤陋寡聞
不過我都討厭人炒奶粉 因為個價格真係好長時間先會拉落 甚至可能以後都會高左
但係iphone呢d就唔同 始終科技嘅野好快就會平
同埋科技產品同食用嘅產品冇得比

經濟行頭係緊要
依家樓價升到咁高經濟起唔起到飛我唔知 但係炒IPhone同黃牛黨我唔覺得係幫緊香港

邊到睇得出我五毛
願聞其詳

炒黃牛係買斷曬所有飛，啲人想睇就要食炒價
但係就算啲人炒iPhone，之後都會有返貨，想要嘅人最終都可以買到，爭在食唔食到頭啖湯
兩樣嘢之間係咪真係可以比較？我會有保留囉

越高嘅人越少嘢講
越低嘅人越多嘢講

你試吓俾個機會啲高人可以任講嘢而唔洗負責任
大把花生睇

本質都係賺錢 我都講有啲性質唔同 但係都係為左賺錢姐

同埋咩叫可以炒同唔可以炒？可唔可以解釋多小小

同埋就係因為為左搵而連影響人都唔理
我相信有部分人可以為左搵錢連危害人既野都做得出 之後再講我賺到錢咪得 理得你死

如果販毒唔犯法相信大把人會做
搵錢至上

我自己都係後生仔 重讀緊書
只係睇唔過眼連大學個班咁唔識諗 香港將來可以靠咩人
我咁講唔係想講我好識諗 但係最緊諗明明我地可以做好自己本分既野都做唔好
如果你係外地做呢啲野其實都係衰 但起碼冇咁不智

資本主義

咁你有咩搞好香港嘅大計？

炒樓直接影響人既生活
炒iphone影響既只係等下一水
已經好大分別
賺錢都有分影唔影響到人
同有幾影響人之分

冇人能夠保證有一個絕對方案可以"搞好"香港

其實重要既都係自己本分同自律

每個人小一分冷漠，小一分無知已經會好大轉變

你覺得香港有好多豬？

影響大小都屬不義之財

可能誇張左 所以開呢個po都係想知多啲人點睇
同埋係咪得我一個覺得有問題

呢個社會不嬲懲罰d有原則既人多d架喎
樓主你做乜認真
你話你既原則係用響你既事業目標等等既野上面我可以理解
原則係唔炒野 你會唔會天真左少少

我冇資格去評論其他人

只求自己對自己做既野問心無愧

你唔係評論緊人地咩

黑人問號.jpg

你挽能晒啦

又係呢 D 炒 IPHONE 死罪論，講左有冇7年?

跟本用死一個本牌既電話已經係on9，自已限死左自已既選擇

唔好成日講香港人點點點啦 好撚幼稚
英女皇為左利益都要奶習近平鞋底啦
你估呢個世界清高既人有無0.0001%
有錢有得享受生活,有樓住,有好野食,有車揸,有女屌
好多人既人生就係想咁架咋

弱智先會為香港人爭取野

要圖謀國家大事，都要應付到基本生活先得

係有好多人圖謀國家大事, 為既都只係享受生活,有樓住,有好野食,有車揸,有女屌

Yes
炒iPhone 其實就係搶資源比大陸人

所以炒iPhone = 五毛

無衝突架

資本主義社會係咁架啦

無錯

炒家正仆街
香港地乜都可以炒起

我冇抄過機 但我想問抄機點樣整衰香港？

炒飛黃牛黨無影響?

炒貴哂d 野無影響?

將d product 賣哂比支那人無影響???

個人認為炒iphone並非死罪
人地花心機花時間搶iphone 要少少幸運之餘仲要日日𥄫住 終於搶到 咪放貴少少俾一啲無呢個心機時間嘅人當服務費囉
如果你好中意iphone 又俾唔起炒價 咪自己搶囉 apple又唔會淨係益炒家or用家 大家公平競爭鬥搶機 個個都有機會搶到 個人覺得係有需求先會有炒價 你又要懶 又唔想搶 又唔想俾咁多錢 證明你唔係真係咁想要部機 你只係想:如果個天跌俾我就好啦 嘅心態 咁呢個市場唔會俾呢部機你 因為有更加想要呢部機嘅人係道努力緊

個人認為 炒家只係提供服務幫人去搶機 你一係就俾錢 一係就俾同等心力去搶 係呢點上面 睇唔到有幾搞衰香港 反而 提供多個方法去分配資源
機會係留俾有努力嘅人 炒家都有努力過所以佢有回報 無努力過嘅人咪慢慢怨囉 搞衰香港真係扯唔到關係喎

理性討論下

不嬲都話大家都係中國人

咁樣既呢個po有2隻豬

重有挽左你老母個臭閪先
挽完咪撚再上連登

就炒iphone黎講，其實依家有炒得起咩？(iPhonex未知啦 最近呢2年都冇以前咁好賺啦，apple自己賺返喎，定你覺得間跨企自己賺返set晒唔俾退貨既policy for香港就冇問題，香港人賺就唔啱
樓主所謂烏托邦主義真係睇到都打冷陣，如果唔炒賣係咪香港就會好返先，真係好想你知做左d乜顯示你好愛香港，定你覺得單純唔炒賣就係好？
Btw炒iphone影響到邊個？影響到大家遲d買到新手機？

以你個logic

d 支那人落黎搶哂d 奶粉都無影響
香港人比貴d 咪買到, 又可以買其他牌子

我係講緊iPhone一開始個supply少先炒得起，過一個月都冇得炒啦，咁奶粉會唔會咁呀？

唔奶

炒比支那人都叫無問題?

你炒還炒, 仲要大聲夾惡果下

都係果句啦，必需品同非必需品
電話都可以講做必需品就得啖笑啦，大把人幾年唔換電話都唔洗死，用開iPhone?一係買Android一係用返上一代，再唔係買iPhone 8囉，你要追款換新機果一刻就唔好同我講咩電話係必需品啦

認真問有咩問題，你係搵緊支那人錢喎

你個類比已經錯左

iphone 係一個牌子, 對比之下係「美贊臣」「牛欄牌」果d牌子

支那人搶哂d 奶粉都係名牌, 事實上仲有好多雜牌奶粉可以買

你係咪覺得搶支那人搶奶粉無問題?

有錢佬炒樓
基層咪炒i phone 波鞋 演唱會飛

咪一樣係利己主義
係到美化自己炒iphone踩低人地炒樓
班炒家骨子裡就係自己最唔鐘意嘅蝗

到你班炒狗自己想睇演唱會

但比班黃牛炒到三千蚊一張果時,

睇你仲覺得有無問題

唔係必需品呀

希望到時班狗可以多體諒多包融咱們的同胞

咁係你潔癖太重
我都可以話同中資有關都係不義之財
試問邊個可以賺之有義?

咪一樣係xxx
證明你既邏輯去到邊

炒狗就係炒狗la

你正常商業賺錢係大家理解

apple 係正式商業, 市民已經比左錢佢賺,
而你班炒狗, 又無BR, 又無門市, 走去炒高個價

炒都算, 最終係放比支那人

拱你出post嘅point喺邊？

奶共有5皮野我會奶完捐出去買槍起義

正所謂
If you cant beat them, join them.
完美演繹香港人

其實一切都係錢作怪 大部分香港人由細到大都係看重利益 點解反乜反物 一切都係利益問題 因為覺得自己嘅利益受損 先去反

我睇曬你篇文剩係見到你強調炒iPhone 係會搞衰香港
但係又唔見你解釋點樣搞衰香港
???

追PO LA ON9

每個人會追求個人利益
呢個係人性，冇人可以改變
炒賣風氣盛行係因為供求關係
供應唔足以應付需求
尤其是香港呢個貿易之都
炒賣只係順應環境而生
係自由市場底下
價高者得唔係好合理咩

咁你既理論其實鬧晒所有商人。

好多貴野成本都好平，但係一樣可以賣到好貴。

根本係市場供需問題。

如果你一定要鬧既應該係果d用錢解決問題既人。

唔靠自己努力同人鬥快買，係都要靠錢去買。

好似iphone 8, 無需求第一日已經燶左。

炒狗邊撚到係貿易呀
牌又無, br又無, 授權經銷又無

佢地係無犯法, 但就係為人不恥
唔講咩報應, 但性格如此自然會自己受返

eason上星期先屌班黃牛黨

炒狗邊撚到係商人呀
牌又無, br又無, 授權經銷又無

佢地係無犯法, 但就係為人不恥
唔講咩報應, 但性格如此自然會自己受返

eason上星期先屌班黃牛黨

愛乜黎,由頭到尾大家都係諗上岸,話撚知香港死咩😂😂😂

炒賣周圍都有, 俾得起咪食炒價, 俾唔起咪自己勤力啲
各取所需啫

你睇高登連登就知
主流討論區 青少年集中地
留言見到既一律以恥笑，仇恨，排異，攻擊性，嫉妒為極大多數
咁既質素既人只會係以出賣賺取優勢，合作互贏？只怕佢地連自己同類都信唔過

我就係追撚曬先回post
我係講緊樓主咁多個reply 都冇一個講得出點樣搞衰香港
講嚟講去剩係話影響到人 話炒野係唔應該
但係從來都冇講炒iPhone 同搞衰香港嘅關係

兩回事黎
以炒機黎講
每人都有公平既機會原價去買機
並無人逼你買炒價,你地唔係冇選擇
你一樣可以朝早起身去搶機
而且新iphone唔係必須品,你唔用佢都有大把alternatice
始於你講到話自私
咁人係自私架啦 真正既港獨本土派又係因為呢條路對自己利益有著想先會行呢條路
再理想d既咪為香港長遠利益好囉
咁但係講到尾,都係因為港獨對你有利你先會支持
如果你係做港中學童誇境校巴生意既,你會支持反雙非學童搶學位咩
就算你內心係咁諗,你最多都係抬底比錢支持

首先 你覺得香港有乜你去愛？

係有問題架
因為自己利益受損丫嘛
咁唔比咪最多唔睇囉
再者,買演唱會飛賣晒就冇
ip你今日唔買過多幾個月都可以再買
你個類比廢唔廢d

成日撈埋炒iPhone 同炒樓奶粉飛講

點解會有人賣？
係因為有人買
問題出於買個班

其實買炒到高一高嘅用家都有問題 又唔係話冇得用iphone會死 不過樓就難講啦

事實上香港人真係好鍾意跟風
人做咩佢做咩 見有利益就狗衝
咁無可否定呢個係正常既 人都係自私
自己都做 但同時又好鍾意抱怨同類型既事
自相矛盾係香港人其中一個特質黎

香港人根本仆街黎架啦
炒iphone果班無錢炒樓姐
佢地有能力炒會唔炒？
到時又會有冠冕堂皇既藉口

奶粉係糧食，電話係玩具，點同

黃牛係香港係犯法，炒玩具唔犯法

良心值幾多
無價？正正就係無價 我先要不斷賺來買通良心

睇唔明你成個論證

而家讀緊政政
聽個lecturer講 香港冇得救係因為每個人都太自私
個個都淨係諗自己

咪就係，成日覺得自己好高尚總之炒賣任何野就係死罪，道德塔利班

其實又係自以為看透世事亂咁講一堆野最後講香港已死, 香港人點點點
都唔知係連登見過幾多次

太自私係真

所以我上面都留左言想樓主解釋"炒iphone->搞衰香港"

寬己嚴人 講一套做一套
根本係香港人特質

香港藝人上中國挖金
連登仔就冷嘲熱諷話人奶共

依家炒Iphone一樣
將產品/服務輸出到中國，
就話“賺中國人錢喎”。

雙重標準 不得了了

睇下呢位連登仔就知啦

奶共同賺中國人錢又點同，我賺中國人錢唔代表我一定奶共，我都諗唔到香港有咩工作係可以同賺中國人錢呢樣野完全切割，就算聽日俾你香港獨立到，你估就完全唔使再同支國人做生意嗎？

當好多嘢未埋到身
大家照做Free Rider

咁香港藝人上中國搵錢有乜問題？
何解連登仔屌到上天？
另外奶共只係誇張嘅形容，
香港藝人上中國搵錢就會比人話係奶共。

認真啦 仇富之類屌人做法 問題只係窮人冇錢
有左錢一樣會咁仆街

上得去既人都默認左中共果種意識形態，你要默認左某D野，你先可以上得去登台，咁先為知人講既奶共。

班憤青1個月搵得皮幾2皮,你有機會上大陸搵到盤滿砵滿,唔屌到你上天點對得住自己?

係囉 自己放棄炒iPhone 等唔等如可以放棄賺幾十賣轉手一個物業？有錢你唔炒？一百幾十萬喎 你係宜家無機會炒先正義感上身姐
人為自身利益好正常 好合理 前題唔好傷害到人影響人就過到人過到自己 你要期望個個都孔子上身非禮物做係多鳩餘 現實就係每個人都以自身利益行先 有錢有權之後再會諗埋其他人已經好好

其實係無呢個前題 唔好傷害到人影響人就過到人過到自己
根本炒野就實影響到人
香港人個前題係唔好損害到自己利益 例如做犯法野比人捉左